# Давление

## Давление столба жидкости
**Давление столба жидкости** равняется произведению плотности жидкости, усскорения свободнго падения и высоты столба:
```math
P = \rho * g * h
```
где $`P`$ - давление $`[Па]`$, $`\rho`$ - плотность жидкости, $`g`$ - ускорение свободного подения $`[\frac{м}{с^{2}}]`$, $`h`$ - высота столба жидкости $`[м]`$.

## Сила Архимеда
**Сила Архимеда** (выталкивающая сила) - возникает при погружении тела в жидкости и вычиляется следующим образом:
```math
F = \rho * g * V
```
где $`F`$ - сила Архимеда $`[Н]`$, $`\rho`$ - плотность жидкости $`[\frac{кг}{м^{3}}]`$, $`g`$ - ускорение свободного подения $`[\frac{м}{с^{2}}]`$, $`V`$ - объем **погруженной** части тела $`[м^{3}]`$.